點解香港人叫三藩市做San Fran？

好撚難聽，次次聽人講都起哂雞皮

個人覺得好過叫SF
利申local

叫開舊金山

同意，好難聽

老豆成日咁樣叫

咁 San Fran 啲人點叫 San Fran?

我通常同外國人講SF或者San Francisco，廣東話就講返三藩市，真係好少聽人係三藩市講San Fran依兩隻字

讀生藩

叫開 「腥 fo」←唔識打個音 類似prot-fo-lio個fo但第2聲
咁叫係因為個airport code係SFO

by airline staff

你個讀音仲難聽過san fran
我會讀s-f-o番工果陣
by travel agent

你不如直接讀osas算啦

鬼佬都有咁叫 or city

反正都係個名。大把人咁叫

利申 住係到

我初初都覺得好怪 但做落就聽慣左
聽過其他airline同事有啲都係咁讀 有啲就讀san fran
但幾乎無咩人會讀s-f-o
可能係發音相對「翹」口
忙緊果陣大家語速好快，所以會避免啲比較麻煩嘅讀法

the city

中文就三藩市

airline staff
通常係叫"蛇"f"o"

又美帝國

通常叫 city 或者 San Fran

o係度住o左十幾年

個音應該似 send flow(低音少少 同埋唔要個L音)

叫開cisco

叫開金仔

LA咩都好過香港